{
  "title": "Crystal Song (Monash)",
  "author": "ACYA",
  "date": "2014-04-23T05:55:07+00:00",
  "image": {
    "type": "image"
  },
  "categories": [],
  "tags": [
    "Testimonials"
  ],
  "locations": [],
  "organisations": [],
  "resources": []
}
大家好, 我叫宋词, 是一名来自中国的留学生,目前就读于莫纳什大学克雷顿校区, 进修商科学士学位, 主修会计与金融. 同时也在中澳青年联合会克雷顿分会里担任财务主管一职. 很荣幸可以在这里和大家分享我的经历与感受.

我在大学第二年开始的时候加入了中澳青年联合会这个大家庭. 作为一名留学生来讲, 来到澳洲之后最想要的当然是可以锻炼自己英语的机会, 而ACYA Monash每周都举办的茶话会正好给我提供了这样的平台. 除了语言上的提高, 我还获得了向上一任的财务主管学习如何处理社团日常财务问题的机会, 这个宝贵的工作经历让我在ACYA 去年的年会上被评选为2014年新一任的财务主管. 获得了新的职位之后, 肩上的担子自然变重了而且我的生活也忙碌了起来. 除了正常的学习之外还要抽出一部分时间来参加社团的内部会议, 申请学校拨款, 准备财务审计以及做一些我以前从未做过的事情, 这一切对于我来说是既具吸引力又具挑战力. 我的中国朋友们常常问我: “你那么忙, 不累吗? 还有时间学习吗?” 我对他们说:” 我当然很累, 但是我也很快乐, 因为我的生活变得很充实, 每天都有许多新的挑战等着我, 其实我也有感到快要崩溃和坚持不下去的时候, 但是战胜困难之后所取得的成就感让之前所经历的痛苦和挣扎都显得微不足道了.” 与此同时, 我不得不说是ACYA帮我提高了管理时间以及规划日常生活的能力, 这些都是我的无价之宝.

其实, 加入ACYA这个大家庭并且担任财务主管一职是我做过的最具挑战性的事情之一, 因为我深知自己在语言和交际能力上的不足, 但是ACYA这个大家庭包容了我的缺点并且为我提供了学习英语, 提高工作能力, 融入当地生活和结交新朋友的机会, 使我逐渐变得自信以及外向起来, 这也是为什么就算学习再忙 压力再大我依旧坚持留在ACYA, 因为它已经变成了我生活中无法割舍的一部分. 我很庆幸当初自己选择加入这个大家庭, 因为它让我相信原来我的英语没有那么糟糕, 原来我可以做的更好, 原来我的努力有所回报, 原来一切都是值得的. 我相信我所说的一切大家都深有体会, 我们每个人作为这个家庭中的一份子, 扮演着不同的角色, 都无私地为它奉献了许多, 可是与此同时我们从ACYA收获的更多. ACYA承载着我的汗水与泪水为我的人生篇章添上了浓墨重彩的一笔.